Tulli kohtu ette Mart Akel ja kaebab pärriskohhanikku peale, temma olla sellega kaup tehnud selle peale, et temma saab Hindrik Tilka maast 5. wakkamaad põllu maad ja 2½ wakkamaad 20 aasta peale omma kätte rendi peale arwatud. Jürripaewast 1881. a. ja piddanud 25. rubla aastas renti maksma ja piddanud lubba ollema, maea maa peale ehhitada, nagu koggukonna kohtu protokoll subNr 76 näitab. Jürripaewal 1881. a. wõtnud Hindrik Tilk tedda omma sauna ellama, kunni maea ehhitab, temma tahtnud maea ehhitama hakkata, palgid ja material olnud walmis weetud, agga Hindrik Tilk ei lasta maea ehhitada, ja aeada tedda saunast wälja, wõtnud wiimasel hoonel aknad ärra ja uksed. Ta nõuab nüüd kauba taggandust ja nimmelt:60. palki weddu			60 rubla					1½ sülda laastu puu weddu			? -					töö teggemise seisminne 7. kuud a`			37½ rubl					teeb			262½ rubla					
ja pallub peale selle, et temma weel eddasi sauna ellama wõib jääda, kunni ta elloasset saab ja Hindrik Tilk aknad ja ukse ette pannewad
Hindrik Tilk kostab, et temma wõtnud Mart Akeli 20. a. peale omma maa peale Jürripaewast 1881. a. arwatud annud 5. wakkamaad põllumaad ja 2½ wakkamaad heinamaad prukimiseks ja piddanud selle maa peale omma jõuga maea ehhitama, tulnud Jürri paewal sisse, ja pannud sinna sauna tedda ellama, kunni suwwel maea walmis teeb. Renti piddanud 25. rubla maksma. Nüüd ei tahha ehhitada, sest Mart Akel warras olla. Sauna ei jätta mitte üheks paewaks ellama, aknad ja uksed wõtnud temma ärra. Nüüd annab Hindrik Tilk järrele, et temma olla Mart Akeli naesega warguse pärrast kohhut käinud
Otsus; Muretsetud material saab üllewadatud, ja tullewal kohtu paewal saab wahhe tehtud, senniks jääb Mart Akel sauna ellama, ja peab Hindrik Akel ärrawoetud aknad ja ukse tännapaew saunale ettepannema,
A. Krimm [allkiri], pea
Maddis Erm, khtmA. Pärn [allkiri], "
